處理派4000 外判員工投訴亂象 收確認短訊不代表入齊資料 無證可入辦公室

【明報專訊】俗稱「派4000元」的關愛共享計劃4月底截止申請，由在職家庭津貼辦事處聘用約700名員工負責輸入資料等工作，處方上月稱已向全部344萬申請人發出確認短訊，正按資格審批。不過，本報獲數名職津處職員及外判員工親述資料及提供相片，發現職津處除自行聘請的職員外，原來一直有委託外判員工處理市民申請，至於「發出全部確認短訊」，事實是政府將申請表分成兩部分輸入系統，獲發短訊的申請不代表已完成資料輸入，員工亦質疑職津處保安粗疏、程序混亂及資料出錯。

入資料分兩次 政府：程序需細分

政府發言人回應稱，職津處工作的員工，包括外判公司的員工均會獲發工作證，亦有要求外判公司人員在員工上班時負責辨識其身分。發言人稱為處理龐大數量的申請表，需將程序細分並由不同組別員工負責，職津處完成輸入申請人基本個人資料後，會向申請人發出申請確認通知短訊，並稱負責審批的員工會核對已輸入的資料，並按計劃的申請資格審批。政府強調，所有員工均須簽署保密聲明，以保障計劃申請人的個人資料不會外泄。但政府並無回應是否未完成所有輸入資料程序、輸入的進度，以及連同外判員工在內的職員總數。

綜合職津處職員及外判員工提供資料及相片，除職津處一直稱聘用約700名員工，政府亦聘用至少逾百名外判員工處理市民個人資料，當中至少涉及兩間外判公司（見另稿）。無論是職津處職員或外判員工，均在太子始創中心14至17樓辦公室上班，但由於外判員工流失率極高，外判員工大多未獲發職員證或感應卡，員工均是跟隨別人「自出自入」，進出辦公室亦毋須登記。記者上月在辦公室門外觀察，不時有員工在門外等候職員開門，毋須檢查身分就能進入辦公室。

載申請表紙箱放走廊不封存

根據相片可見，辦公室內的走廊擺放了數十個載着市民申請表但未有封存的紙箱，房間內亦有申請表隨便放在桌上，員工稱即使午膳甚至下班後，亦不會收好或交還主管。

發現電腦資料出錯 無法修改

員工稱，處理申請表分為多個步驟，先是俗稱「劏魚」的拆信，開封申請表；之後是為每份申請表分配獨立編號及貼上標籤；然後政府將資料輸入分成兩部分，第一部分只輸入申請人姓名、身分證號碼及手機號碼等簡單資料，以便處方發出確認短訊；第二部分才輸入較複雜的資料，如地址、戶口號碼等，完成所有輸入才進入審批程序。

員工質疑程序分散，出錯風險亦大，有負責第二部分資料輸入的外判員工便曾發現第一部分的資料出錯，惟主管解釋程序上不能修改電腦資料，只着他用鉛筆在申請表上圈起出錯部分。該員工稱，輸入資料工作進度緩慢，部分2月初收到的申請表仍在等候輸入第二部分資料，質疑政府只稱已向全部申請者發出確認通知，是在隱瞞實際處理進度。

明報偵查組

職津處將關愛共享計劃的申請表分開兩部分輸入電腦，有負責第二部分資料輸入的外判員工稱，試過有申請人的英文姓氏填寫「Wong」，但電腦資料顯示是「WANG」，明顯是職員輸入第一部分資料時出錯，惟主管稱無法修改電腦資料，着員工用鉛筆圈起錯處，待日後處理。

垃撚圾

屌你老味 你出糧就咁撚快
叫你做野碌撚咁 劏房波

Wong 入電腦變wang...
即係請左大陸人入機囉.....
果然係用黎偷個人資料

智慧城市

唔好話香港出世，由細係香港讀書都好難打錯wang
證明係請大陸仔做

林鄭好波！

綜援出糧就快手
出4000蚊比香港人就

名都錯得，銀行仲點過數？

我有生之年都唔知攞唔攞到
屌你老母on99

整電子版咩都派完了

wong打極都唔會變WANG囉
除非打開WANG

無啦咁,
即係好大機會收唔到4000

垃圾政府
請埋班大陸豬
派到2046都未派到啦

等睇大批市民資料大舉外泄
仲要搵埋外判處理敏感高私隱資料

呢d野搵aco ca入咪得
如果唔係呢2班人做咩
洗鬼又請人咩

仆街,
啲名呀, 戶口呀實錯9晒
派碌撚咩屌

一開波搞個市民網上表格究竟有幾難
又要市民download張form 寄比政府政府仲要入資料係唔係戇鳩?
派個錢都搞到咁仲話智慧城市?

都係嗰句
幾億行政費但外判晒
最後只拎幾百萬出黎搞
咪咁囉

快撚啲俾啦屌你老母

落後香港

垃圾政府

唔起SYSTEM俾人ONLINE入表,
人手輸入個SYSTEM

究竟係用定唔用電腦去處理

拖你三五七年，確保期內財政年度唔會有人叫派錢。

寄完紙又入返資料入電腦
屌你一開波整個system出嚟交唔好？on99

仲廢過小學生做project

有無人連確認通知都未收到

hk no IT

呢d就人手
抽居屋就電腦，要抽就先比錢

負責收錢嘅部門就梗係快手
你有無聽過稅局咁無效率？

6-9前未收到錢又有嘢屌了

HK no IT

這就是精英治港

屌份表咁似我既 我寫既字跡
彩色print

最優秀的公務員團體

老老77 幾時先收錢

仆街
爛硬尾

戇撚鳩
人要面樹要皮
不過柒婆政府都一早唔要面所以屌極佢都唔會理

@老貓

要整18個月呀

根本一開始應該整online system,有咩文件要就比人放pdf上去認證

其實而家改返曾俊華派錢式，未為晚也，因為現在只派出幾萬人，好易補救。

問題係林鄭+陳戊波死不認錯，高薪低能，真係唔想爆粗都唔得，好擔心個人資料外洩，俾壞人偽做文件申請貸款，信用卡就PK了

選舉事務處請外判檢查選票都唔會咁啦

搵班外判撚睇咁多市民個人資料

諗出用表收資料嗰個好低能
浪費公帑，點解唔網上填，阿婆阿伯就填form
慳返不知幾多人力物力
唔該審計署做下野，年尾罵爆負責嘅部門
好事變醜事，政府啲高官用下腦啦

囤地波同楊偉雄人工照袋

抽居屋都係第一次用電腦

之前手填加寫支票比錢

收稅又咁撚快屌你老母臭閪

乜佢地要做野既咩

到時停止工作全面調查
四千蚊特區政府燒俾你

做緊（我）

偷資料

Wong係名唔係姓喎

屌你老母，4000蚊衣家電話都買唔到部
都唔期望你還富於民
你個撚屌連少少野都做唔好

點解可以影相
好撚驚個人資料比人影左相拎去唔知做咩

唔講就離唔記得有派4000呢樣野

正一垃撚圾

根本整個政府都毫無紀律

其實我有少少佩服呢個政府

智商正常嘅人根本冇諗過，呢啲咁簡單嘅工作，竟然可以搞到咁撚複雜，真係唔到你唔服

因為政府高官全部都係弱智

係唔係可以叫私隱專員公署查下

扮傻姐，其實想拖住派，全民派錢又唔好，限條件派就可以拖延戰術

我6 月1收到4000

外判文員 人工如何

有冇12k

始創中心14-17係屋宇署
關屋宇署咩事

等住開飯個d死左啦

what a joke.

2024都收唔到

用Google Forms算啦

笑撚死
叫人print張form出黎填然後請人data entry
唔撚怪得又要駛唔知幾多億行政費
你cap水都cap醒d吖大佬
你扮下野用人地image recognition又好
寫個online system又好
用Google form都冇咁樣衰啦

bd搬左啦

我舊年年初先上過去
今年初搬遷？

人地個Wang係名字個欄

應該係 實際幾時唔太知

垃圾到

呢個正苦真係垃圾

創科局局長﹕我見過Steve Jobs，我真係見過

成班都垃圾 高官又垃圾 低級員工又係垃圾

份工連中國人都唔做

點解可以影相
就算佢打咗部分格仔都冇理由可以出到街

我姓黃 今次仆硬街了 唔怪得一直冇消息

我最尾個日交form 幾日內收到短信

巴打冇短信要打去問問

打錯Wang嗰個係名
廣東話拼音Wang可以係宏

我同fd一齊交 結果得我一個收唔到
而家send email去問下先

ON99

見你班人係咁叫派錢，
就整個4000蚊比你地

要自己print form，填form, 寄番去
再用一大嚿錢去請啲唔知咩外判番嚟人手入form
又慢又冇保障唔會外洩又可能會錯

即係最後，市民未必收到錢
但益晒班外判

呢個政府係咪有病
未見過派錢都可以派到咁衰

真係得啖笑，仲話搵監察員監察移交逃犯個案，一陣香港話個犯姓wong，強國話姓wang的犯人就有，到時我睇你監察到啲乜嘢返嚟

長期脫節係咁

記得太子始創中心係屋宇署總部，12樓打上都係bd， 搬遷工作都幾大
唔知搬去邊呢？
始創中心個環境差， 舊寫字樓啲間隔好亂好逼， 以前屋宇署啲人講笑自己辦公室裡都好多劏房潛建位

證明精英都係唔適合管治國家

其實2017房協資助出售房屋已經係網上申請、網上交錢了

想攞錢?交稅先啦
屌你老味垃撚圾政府

點解可以咁戇鳩

仲未收到sms 打去冇人聽 email冇人覆

唔知果2間外判公司同邊啲高官有關，邊個邊個既親戚朋友呢

唔用嗰創科局200億撥款嚟做

點解會有負皮

仲有一個可能係
太多黃/王嘅新移民，佢哋身分證上係wang
Wong(香港人）
Wang(新移民）
真係睇死人

700個員工入面，可能已經混入咗中國黑客

等到下次選舉都未派得到俾班老人家
中間仲有啲時辰到死咗
民建聯班友仲想啲掌心雷下次投票比佢地

真係好撚痴線呢個政府 到今時今日香港仲未有暴動真係奇蹟

學劏房波話齋，房協嗰system 成本7-8千萬走唔甩

屌你老母廢撚到

好心俾番銀行做啦
個陣派6000做法咪好地地

賴係新思維又做唔撚掂

仲叫交個波俾你，自己落台算啦

2間外判公司睇哂市民資料

賣資料話咁易

高官我屌你老母搞撚到成pat屎咁

搞咁撚耐都未搞到你班冚家產死撚左佢啦

做政府就係咁垃圾架啦
之前仲有同事以為考到政府啲人好撚勁

正苦屌你老母臭系

好在上星期已經收左錢
如果唔係$4000等到2046

其實真係好撚廢 靠呢個垃圾政府死得
仲話交波 屌你老母

凸版印刷公司接政府架咩？
之前做過的agency 公司聯絡我好似係做呢個部門，但我返緊工

700個員工係n仔， 做唔掂就再請外判工

香港得一半人申請到

咁呢套系統可唔可以繼續用先？你淨係將個成本apply落嗰一年度？
咁市民親身攞表交表嘅車費、lost productivity、紙張、郵費？唔係個個家庭都有廢老幫手排隊架
同埋咁計的話，GF340、電子報稅都唔應該搞啦

我屌你老母 3月尾交
到依家都仲未有 SMS
打佢 hotline 冇人聽
email 冇人覆

屌你老母派就派啦check乜撚嘢，快手拎起邊張就即刻直接入落人ac，check到幾時呀

扣稅回水啦

其實成個4000蚊派錢project係咪主要係用幾億行政費拎黎貪污架？點睇都唔似一個正常政府會做嘅野
講緊網上申請居屋禁粒制就得
點解派4000蚊可以咁撚樣？

今日番工入門口就有人叫戴證
我老細話層層樓前後門都有人守住
因為琴日俾人拍埋片上新聞

3月9收到sms 宜家都未收到錢

姓陳果啲都好大機會比人打錯

薯片派錢有板你跟
都可以搞成咁
好撚野
懶係醒咁唔跟人

推撚到條垃圾波下台就岩

巴打做緊？
係咪返始創中心？ 係咪無晒屋宇署的辦公室？

以前屋宇署層層樓都有保安守住喎，唔係不嬲都有人守咩？

咪呢件極品諗出來既

無曬啦，全部俾我地接收

都話做果班唔係公務員黎

為左唔人人派足4000蚊 寧願用超過4000蚊既成本同時間搞

呢個政府同市民搞對抗明顯到

設計果班AO級啦

咁OFFICE咪好大, 12樓打上都係你地, 坐位設計好似迷宮, 設施殘舊

其實如果佢地人手輸入錯咗，我哋點知？

到你年底收唔到錢就會知
放心一定會出事信任香港政府

當年派6000上網入少少資料就得

入就入啦咁多野講

放心
一定大把人收唔到錢

佢咁搞法都唔止18個月啦，啲資料一陣仲要錯鳩晒

你唔會知，你打去問嗰個都唔會知，佢只會知到邊個負責處理，但你唔會揾到嗰條友，因為我地無枱頭電話，就算俾你揾到，佢都答你唔到你隻case係未做，做錯，定有問題抽起
所以你地如果想打去問進度，我勸你都係慳返淡氣好過

我唔覺喎
正常一定係入左wong先
入晒禁submit 先再對一次
一開波入得wang 真係請大陸仔
正如Chan都係 一定第一野就係諗chan

呢招都諗到，真係絶

有無人打算組隊一人一信去私隱專員/申訴專員投訴

大係大，但你諗下要放幾百萬張表，每人一張電腦枱，d大粒一人一間房，其實唔過分

咁即係年底都唔會有錢啦

仲嚴重過唔見手提電腦

快係因為社署成日有管理data

綜援又贏

政府做野唔洗你教

屌...莫講話整個system唔洗18個月
就算要，可能都快過人手處理
咁搞分分鐘出年都未派完

睇到都覺得成件事on99，都唔明點解陳茂波重可以做到而家，畀着係以前，應該已經係辦事不力，要引咎辭職啦，而家啲人嘅容忍程度係咪真係大咗咁多呀？

無覆過囉

今期房署都識入表，4千蚊出咁耐比人屌咁耐都屌唔到張online form出黎
啲行政費係咪私相授受

而家做政府工既老闆咩都唔洗識
最緊要係親信，忠於共產黨
英文都唔識，法律都唔識，連自己負責果part唔識都唔緊要，最緊要係班𡃁要識，咩都幫自己準備好哂，資料、對答、應對都準備好，到時背書就得
升職永遠冇班𡃁份

想問你們做form駛唔駛追證明文件，打電話
做完form駛唔駛scan

我見你地幾個人一張枱，你唔覺得逼架？完全無地方放私人野 ，有時見你地推一架車仔都幾個人，其實你地係到做緊咩？

追文件打電話有第二team負責
唔洗scan 自己keep 住先

你就好
齋入機其實好好做

每日入幾多張form

大家expect政府班懶友太多

標準60,我有時做到70-80